<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>کتاب‌های صوتی من</title>
    <link>https://ChosoMeister.github.io/IranSeda_Podcast</link>
    <language>fa</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</lastBuildDate>
    <itunes:author>Mustafa</itunes:author>
    <itunes:summary>جمع آوری بخشی از کتاب های صوتی موجود در سایت ایران صدا  در جهت استفاده در نرم افزار پادگیر</itunes:summary>
    <description><![CDATA[جمع آوری بخشی از کتاب های صوتی موجود در سایت ایران صدا  در جهت استفاده در نرم افزار پادگیر]]></description>
    <itunes:image href="http://book.iranseda.ir/css/radio-book/book-black.svg"/>
    <atom:link href="https://ChosoMeister.github.io/IranSeda_Podcast/feeds/IranSeda/podcast.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>بیست هزار فرسنگ زیر دریا</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: بیست هزار فرسنگ زیر دریا<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتاباواسط قرن نوزدهم میلادی است و وجود جسمی عجیب در دریا همه را متحیر کرده است. پروفسور گمان می‌‎کند این جسم عجیب نوعی وال است. او برای شکار وال، همراه ناو مجهز جنگی، به دریا می‌‏رود، اما دراثر حادثه‌‏ای، اسیر زیردریایی ناتیلوس می‌‏شود. او متوجه می‌‏شود آن جسم عجیب زیردریایی فوق‌پیشرفته‏‌ی ناتیلوس بوده که توسط مردی موموز و باهوش به نام «ناخدا نمو» ساخته شده است.درباره‌ی نویسنده«ژول ورن» (Jules Verne)، نویسنده‌ی کتاب دور دنیا در هشتاد روز، هشتم فوریه 1828 در شهر نانت فرانسه به دنیا آمد. ژول ورن نویسندگی را از جوانی آغاز کرد، اما در نخستین تلاش خود شکست خورد. پس از مدّتی وارد عرصه‌ی نمایش و نمایش‌‌نامه‌‌نویسی شد. او که مرد بلندپروازی بود، به رمان‌نویسی روآورد. ورن با ذهن خلّاق و تخیل قوی خود، رمان‌هایی علمی-‌‌تخیلی، اما آمیخته با واقعیت، را به رشته‌‌ی تحریر درآورد.نخستین رمان ژول ورن به نام «پنج هفته در بالن» با اقبال بسیار روبه‌‌رو شد و ثروت بسیاری برای ورن به ارمغان آورد. ژول ورن کتاب «دور دنیا در هشتاد روز» را در سال 1873 به چاپ رساند. از دیگر کتاب‌های ژول ورن می‌توان به «جزیره اسرارآمیز»، «بیست هزار فرسنگ زیر دریا» و« سفر به مرکز زمین» اشاره کرد.*کتاب:Vingt mille lieues sous les mersTwenty Thousand Leagues Under the SeaOriginally published: June 20, 1870Author: Jules VerneGenres: Novel, Science fiction, Adventure fiction, Speculative fiction, Scientific romanceCharacters: Captain Nemo, Pierre Aronnax, Ned Land, Conseil, Farragut, NemoFollowed by: Around the Moon, A Winter Amid the Ice, Out of Times AbyssIllustrator: Alphonse de Neuville and Édouard Riou<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ژول ورن<br/>مترجم: مهشید دشتی<br/>گوینده: همت مومیوند<br/>کارگردان: مریم بلدی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: ویدا بابالو<br/>صدابردار/مهندس صدا: مریم بلدی<br/>ژانر: ادبیات فرانسه، رمان علمی تخیلی، رمان ماجراجویانه، داستان علمی تخیلی، رمان های كلاسیك، زیردریایی، اعماق دریا، كاپیتان نمو، ناتیلوس<br/>دسته‌بندی: کتاب گویا]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=528988&amp;q=11" length="54201435" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">ae26f89b611ff70512d8c507bb9621b3e51a54ff</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>ویدا بابالو</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=521584&amp;s=c"/>
      <category>کتاب گویا</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>دیوار چین</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: دیوار چین<br/>توضیحات کتاب: «دیوار چین» یکی از شاهکارترین آثار ژول ورن می‌باشد. اثری قدیمی که بین چهل تا پنجاه سال از چاپ آن می‌گذرد. ماجرا از این قرار است که بازرگانی چینی به نام کین فو که ثروت فراوانی اندوخته و در کنار استادش روزگار می‌گذراند، در آستانه چهل سالگی بر آن است تا با زنی ازدواج کند؛ اما در همین هنگام ورشکست می‌شود و در پی آن تمام ثروتش را از دست می‌دهد. کین فو که از همه جا ناامید شده‌است تصمیم می‌گیرد ابتدا خود را بیمه و سپس خودکشی کند تا از این رهگذر، آینده همسر و استادش تأمین شود؛ ولی جرئت این کار را ندارد. به همین خاطر به دستیارش، آقای «وانگ» نامه‌ای می‌نویسد و از او می‌خواهد که در یک روز مشخص، او را بکشد. چند روز بعد آقای وانگ به‌طور مرموزی ناپدید می‌شود...این داستان یکی دیگر از رمان‌های ماجراجویانه سنتی ژول ورن و مشابه به سبک کتاب معروف تر این نویسنده، دور دنیا در هشتاد روز می‌باشد. هر چند که کتاب «دیوار چین»، از طنز بیشتری برخوردار است و همچنین مسائلی مانند تجارت تریاکِ بریتانیا در چین را مورد نقد و انتقاد قرار می‌دهد.<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ژول ورن<br/>مترجم: سمیه كشوری<br/>گوینده: علی همت مومیوند<br/>کارگردان: ویدا بابالو<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: ویدا بابالو<br/>صدابردار/مهندس صدا: محبوبه روزبهانی<br/>ژانر: چین، كشتی، جنازه، ثروت، سرمایه، ورشكستگی، ثروتمند چینی، دوستی، بازرگان، كلاسیك، خودكشی، كتاب نایاب، تجارت، ازدواج<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=378221&amp;q=11" length="40762981" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">e7a6e927b62aa57e38c82fdc562a7a557a58371c</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>ویدا بابالو</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=378658&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>رودخانه ی وارونه</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: رودخانه ی وارونه<br/>توضیحات کتاب: «هانا» به تومک می گوید رودخانه ای به نام «رودخانه ی وارونه» وجود دارد که هر کسی از آب آن بنوشد، عمرش جاودانه می شود. تومک که علاقه دارد تا دنیا را ببیند و از طرفی عاشق دختر نیز شده است، تصمیم می گیرد تا از پیله ی تنهایی اش بیرون بیاید و دنیا را کشف کند. او درحقیقت در جست وجوی هانا که کسی او را ندیده است و معلوم نیست اصلا وجود داشته است یا نه، راهی یک سفر پرماجرا می شود. مراحل مختلف و جاهای عجیبی مثل جنگل فراموشی، کوه مقدس و جزیره ی غیر واقعی را در مسیر سفرش تجربه می کند؛ تا اینکه به رودخانه ی وارونه می رسد. اکنون قصد دارد تا از آب جاویدان آن بنوشد، اما....«رودخانه وارونه» با بیشتر رمان های فانتزی نوجوانان، ویژگی های مشترکی دارد. قهرمان داستان در مسیر سفر پرماجرا و پرهیجانش، با عبور از مراحل بسیار سخت، پخته تر و باتجربه تر می شود. سفر و مسیر آن یک تم کلیشه ای، اما اساسی در این گونه رمان هاست. در سفر حقیقی است که نه مبدأ اهمیت دارد و نه مقصد؛ بلکه این مسیر و طول سفر است که انسان را با حقیقت وجودی اش بیشتر آشنا می کند. رودخانه ی وارونه را بشنوید و از آن لذت ببرید.<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ژان کلود مورلوا<br/>مترجم: ژان كلود مورلوا<br/>گوینده: امیر منوچهری<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: آسیه حیدری شاهی سرایی<br/>صدابردار/مهندس صدا: کامیار سریع القلم<br/>ژانر: جاودانی، جنگل فراموشی، رنگین كمان، سنجاب میوه، كلمات بیداری، عیدانه، ادبیات معاصر فرانسه، ادبیات فانتزی نوجوانان<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=197470&amp;q=11" length="123646650" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">9a200e6bcec3a4409bf92880c5ae1ab31cea8955</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>آسیه حیدری شاهی سرایی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=193911&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>شوالیه ای با زره زنگ زده</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: شوالیه ای با زره زنگ زده<br/>توضیحات کتاب: شوالیه‌‌ای وسواسی نقش اول این ماجراست که در هیچ شرایطی زره‌اش را از تنش بیرون نمی‌آورد. او با خانواده‌اش هم به‌نوعی قطع ارتباط کرده و در زره‌اش مانده است.شوالیه روزی متوجه می‌شود که نمی‌تواند از زره‌اش بیرون بیاید و حتی نمی‌تواند دستش را درون زره حرکت دهد، یا نقاب زره‌اش را بالا بدهد و غذا بخورد. او برای این اتفاق دنبال راه‌حل است، تا اینکه متوجه می‌شود جادوگر مرلین می‌تواند او را نجات دهد. پس شوالیه برای پیداکردن جادوگر مرلین راهیِ سفر می‌شود و ....<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رابرت فیشر<br/>مترجم: علیرضا مرسلی<br/>گوینده: علی‌همت مومیوند<br/>کارگردان: میثم جزی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: مهرنوش محتشمی<br/>ژانر: خودشناسی، بی توقعی، رهایی از نفس، اژدهای نفس، آگاهی، قصر، جادوگر، خودخواهی، ترس<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=323559&amp;q=11" length="36469600" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">fb0d4a7f3f7eddb7b9ce15fd6d7e4d1af3fbc8e0</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>مهرنوش محتشمی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=322646&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>کتابخانه شبانه</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: کتابخانه شبانه<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتاب [ترجمه اختصاصی ایرانصدا]«کتابخانه‌ی شبانه» داستان زنی حدوداً سی‌وپنج ساله به اسم «نورا» است. نورا به‌علت پشیمانی‌های زیاد در زندگی افسردگی می‌گیرد. تنهایی، شرایط محیط اطراف و ازدست‌دادن شغلش، دست‌به‌دست هم می‌دهند تا خودکشی کند.نورا پس از خودکشی وارد کتابخانه‌ای مرموز می‌شود. متصدی کتابخانه، خانم الم، کتاب‌دار زمان دبیرستان نوراست و به‌عنوان راهنما به او کمک می‌کند. نورا در کتابخانه، زندگی‌های گوناگونی را تجربه می‌کند؛ اما به نظر می‌رسد هیچ‌کدام زندگی آرمانی‌اش نیست.اما این کتابخانه کجاست؟ نورا سرانجام کدام زندگی را برمی‌گزیند؟درباره‌ی نویسندهروزنامه‌نگار و نویسنده بریتانیایی، «مت هیگ / Matt Haig» جولای 1975 در شهر شفیلد متولد شد. وی در 24سالگی به افسردگی شدیدی مبتلا گشت که سال‌ها زیرنظر پزشک قرار داشت و درنهایت توانست بیماری‌اش را شکست دهد.مت از شیوه‌‌ی مقابله‌اش در برابر این بیماری در کتاب حاضر سخن می‌گوید. او که مؤلف آثار برجسته‌ای همچون «چگونه زمان را متوقف کنیم؟» و «انسان‌ها» است، یکی از موفق‌ترین و پرفروش‌ترین نویسندگان نیویورک تایمز و آمازون به حساب می‌آید.*کتاب:The Midnight LibraryOriginally published: August 13, 2020Author: Matt HaigGenres: Science fiction, Fantasy Fiction, Philosophical fiction* این اثر برای اولین‌بار در پایگاه کتاب گویای ایرانصدا ترجمه و در قالب کتاب گویا تولید شده است.<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: مت هیگ<br/>مترجم: زهره شادلو<br/>گوینده: نسرین كوچك خانی<br/>کارگردان: مریم بلدی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حسین خدادی<br/>صدابردار/مهندس صدا: فاطمه جلالی<br/>ژانر: كتاب، كتابخانه، كتابخوانی، كتابدار، مدرسه، شطرنج، امتحانات، سرباز، تحقیقات، خرس قطبی، عكس، شهاب سنگ، گیتاریست، تصادف<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=372617&amp;q=11" length="99425035" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">87723d4fa4fa76119016740819f8aebd562bd085</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حسین خدادی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=372890&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>آرزوهای بزرگ</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: آرزوهای بزرگ<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابپیپ با خواهری بدخلق و سخت‌گیر و شوهرخواهرش، جو گارجری، آهنگری مهربان و نرم‌خو، زندگی می‌کند. پیپ روزی به گورستان می‌رود و با زندانی‌ای فراری به نام «آبل مگویچ» روبه‌رو می‌شود. زندانی پیپ را تهدید می‌کند و از او می‌خواهد تا برایش غذا و سوهانی برای رهایی از غل و زنجیرِ دست و پایش بیاورد. پیپ هم از ترس، کاری را که زندانی خواسته انجام می‌دهد، اما زندانی فراری توسط مأموران دستگیر می‌شود.درباره‌ی نویسنده«چارلز دیکنز» برجسته‌ترین رمان‌نویس انگلیسی عصر ویکتوریا و یک فعال اجتماعی توانمند بود. او را به‌سبب داستان‌سرایی، نثر توانمند و خلق شخصیت‌های به‌‌یادماندنی، بسیار تحسین کرده‌اند. دیکنز در طول زندگی خویش، محبوبیت جهانی بسیاری کسب کرد.او نیز مانند بسیاری از رمان‌نویسان مشهور، نوشتن را با روزنامه‌نگاری آغاز کرد و توانست از دنیای واقعیت به دنیای خیال برسد. کار دیکنز در مقام گزارشگر مذاکرات پارلمانی، به وی سرعت و دقت آموخت. او هرگز از روزنامه‌نگاری دست برنداشت و همواره سردبیر مجلات مختلف بود و مقاله‌هایی برای روزنامه‌ها می‌نوشت.* کتاب:Great ExpectationsOriginally published: August 1861Author: Charles DickensCharacters: Miss Havisham, Pip, Estella, Abel MagwitchGenre: Novel, BildungsromanPages: 544 (first edition 1861)Set in: Kent and London, early to mid-19th century<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: چارلز دیکنز<br/>مترجم: مریم تاجیك<br/>کارگردان: میکائیل شهرستانی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: محمد مهاجر<br/>صدابردار/مهندس صدا: علی حاجی نوروزی<br/>افکت‌گذار: نرگس موسی پور<br/>بازیگران (اگر نمایشی است): راضیه مومیوند، كرامت رودساز، فریبا طاهری، اسماعیل بختیاری، مجتبی طباطبایی، امین بختیاری، مسعود زنوزی راد<br/>ژانر: ادبیات انگلستان، رمان نویس، عصر ویكتوریایی، زندگینامه خودنوشت، خانم هاویشام، هاویشام، رمان تربیتی، رمان بیلدونگسرمان، انتخاب شما<br/>دسته‌بندی: کتاب گویا]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=518719&amp;q=11" length="63307079" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">1719507406c112a65c8b02281a3c6fdb987eb558</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>محمد مهاجر</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=507141&amp;s=c"/>
      <category>کتاب گویا</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>جنایت و مکافات</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: جنایت و مکافات<br/>توضیحات کتاب: غروب یکی از روزهای اوایل ژانویه راسکلنیکف، دانشجوی حقوق، از خانه خود در پترزبورگ پا به کوچه گذاشت. خوشبختانه وقتی از پله‌های ساختمانی که اتاقکی در آن اجاره کرده بود پایین می‌آمد صاحبخانه‌اش او را ندید. چون ماه‌ها بود که اجاره‌اش را نداده بود.راسکلنیکف به خانه پیرزنی نزولخوار به نام آلیونا ایوانوونا می‌رفت تا گرویی بدهد و پولی بگیرد. راسکلنیکف چشمانی زیبا و پررنگ، موهایی خرمایی، قدی بلند و اندامی باریک داشت. دو روز بود که چیزی نخورده بود. لباسش آنقدر کهنه بود که روزها خجالت می‌کشید بیرون برود. راه زیاد دور نبود. بارها قدم‌هایش را تا خانه پیرزن شمرده بود. ساکنان آن ساختمان که سه چهار دربان داشت، کارمندها و کارگرهای مختلف بودند. راسکلنیکف هیچ کدام از دربان‌ها را ندید. همسایۀ پیر‌زن در طبقۀ‌ چهارم داشت اسباب‌کشی می‌کرد و فقط پیرزن در طبقۀ چهارم زندگی می‌کرد. فکر کرد: پس فرصت خوبی است. زنگ زد. پیرزن با شک و تردید از لای در نیمه باز او را ورانداز کرد؛ ولی وقتی در پاگرد، باربرها را دید، در را کامل باز کرد و راسکلنیکف وارد آپارتمان شد و ...<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: فئودور داستایفسکی<br/>مترجم: مجتبی گلستانی<br/>گوینده: بهروز رضوی<br/>ژانر: آثار داستایوفسكی، عذاب وجدان، گناه قتل، داستان روسی، رباخواری، قتل، داستان های شنیدنی<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=132198&amp;q=11" length="39316014" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">c29395a430d8fe1acf4c26d88b3547396338d805</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>فئودور داستایفسکی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=132531&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>مرد لندن</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: مرد لندن<br/>توضیحات کتاب: صحنه را بازسازی می‌کنند و به‌دنبال یافتن حقیقت این قتل می‌گردند. مالووان با همسر مقتول مواجه می‌شود و در کمال ناباوری متوجه می‌شود که او می‌دانسته همسرش یک دزد بزرگ است، اما هرگز به کسی چیزی نگفته است. حالا مالووان چندروز قبل از حادثه را مرور می‌کند؛ از همان روزی که از پشت پنجره‌ی اتاقک سوزن‌بانی بندر پُرمه را می‌بیند؛ آنجا که بران همراه با تدی چمدانی در دست دارند و ناگهان ...*ژرژ در سال‌های 1908 تا 1914 در مدرسه سن آندره تحصیل کرد و با آغاز جنگ جهانی اول در سال 1914 به کالج سن‌لویی رفت که دبیرستانی تحت نظارت ژزوئیت‌ها بود. تا پیش از سال 1918 مشاغل مختلفی از جمله شاگردی در کتاب‌فروشی را تجربه کرد؛ اما در ژانویه آن سال در پی بیماری پدرش، ترک تحصیل کرد و در نشریه‌ی گازت دولیژ به‌عنوان خبرنگار مشغول کار شد. این شغل به او امکان داد با گروه‌ها و طبقات مختلف مردم ازجمله افرادی که در هتل‌های ارزان‌قیمت اقامت داشتند و وقت‌شان در نوش‌گاه‌ها سپری می‌شد و گهگاه گذارشان به ادره پلیس می افتاد، سروکار پیدا کند و با منش و رفتار آنها به‌خوبی آشنا شود. این آشنایی بعدها که نویسندگی حرفه‌ی اصلی‌اش شد، بسیار به‌کار آمد. کار در گازت که روزنامه‌ای پرتیراژ و عامه‌پسند بود، باعث شد تا مهارت‌های تندنویسی و ویرایش سریع متون نوشتاری را به‌خوبی فرابگیرد. عادت تندنویسی تا پایان کار حرفه‌ای‌اش با او ماند؛ به نحوی که می‌توانست یک رمان کامل را تنها در سه ساعت بنویسد و آماده‌ی چاپ کند! در دوران کار در گازت بیش از 150 مقاله با نام قلمی G.Sim نوشت و در فاصله‌ی سال‌های 1919 تا 1922 بیش از 800 قطعه‌ی فکاهی با نام «مسیو لکوک» به چاپ رساند.آثار او شامل بیش از 200 رمان، 150 رمان کوتاه، یک سناریو برای باله، چندین جلد زندگی‌نامه (که نخستین آنها با عنوان خاطرات خودمانی در 1981 منتشر شد)، مقاله‌های بی‌شمار و تعداد زیادی رمان عامه‌پسند است که آنها را صرفاً برای کسب درآمد و با نام های مستعار نوشته است؛ اما شهرت وی به واسطه‌ی 75 رمان و 28 داستان کوتاهی است که کمیسر مگره قهرمان آنهاست. نخستین این رمان‌ها با نام مسافری که با ستاره‌ی شمال آمد (Pietr Le Letton) در سال 1931 و آخرین آنها مگره و مسیو چارلز به چاپ رسیدند.1931 - مرحوم آقای گالهمگره می‌ترسد، ترجمه کاظم اسماعیلیسایه گیوتین، ترجمه کاوه میرعباسیمگره و مرد خانه به دوش، ترجمه کاظم اسماعیلیمرگ مرموز در کلیسای پرونده سنت فیاکرهویت نامعلوم1933 - خانه کانال1936 - دختر خانم‌های کونکارنو1938 مردی که گذر قطارها را می‌نگریست1940 - بیگانگان در خانه1944 - تحقیقات تازه مگره1947 - برف کثیف بود1950 - کرکره‌های بز1956 - زمان بدبختی1957 - دلواپسی‌های مگره، ترجمه عباس آگاهیتردید مگره، ترجمه عباس آگاهیمگره و شاهدان خاموش، ترجمه کاظم اسماعیلیشکیبایی مگره، ترجمه فرزاد فربدمگره از خود دفاع می‌کند، ترجمه عباس آگاهیکارآگاه در کاباره، ترجمه حسن پویانشبی در چهارراه، ترجمه کریم کشاورزدیوانه‌ای در شهر، ترجمه رامین آذربهراممسافری که با ستاره شمال آمد، ترجمه کاوه میرعباسیمشتری شنبه‌ها، ترجمه رامین آذربهراممردی از لندن (به مجاری: A Londoni férfi) فیلمی ساخته کارگردان مجارستانی بلا تار است که در سال 2007 به نمایش همگانی درآمد.The Man from London (1943)<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ژرژ سیمنون<br/>مترجم: مصطفی حسینیون<br/>کارگردان: ندا هنگامی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: شهناز دهکردی<br/>صدابردار/مهندس صدا: رضا طاهری<br/>افکت‌گذار: نرگس موسی پور<br/>بازیگران (اگر نمایشی است): اسماعیل بختیاری، محسن بهرامی، محمد آقامحمدی، محمودرضا قدیریان، امیر بختیاری، سعیده فرضی، صفا آقاجانی، ایوب آقامحمدی، مهدی نمینی مقدم، علی اصغر دریایی، نازنین مهیمنی، حمیدرضا هدایتی، مهرداد عشقیان، بهناز بستان دوست، افسانه محمدی، مسعود زنوزی راد، امیر فرحان نیا<br/>ژانر: قتل، Georges Simenon<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=64624&amp;q=11" length="50532383" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">051171b2236591dffae7b0c370c7a695459881fd</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>شهناز دهکردی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=68961&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>سیانوژن درخشان</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: سیانوژن درخشان<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابرزماری مارلی، دختر زیبا و ساده‌لوحی‌ است که خواستگارهای زیادی دارد؛ او در شبِ تولدَش و در جشنی که جورج، خواستگارِ پروپاقرصَش برای او گرفته، به طرز مشکوکی جان می‌سپارد. دادگاه علت مرگ او را خودکشی تشخیص می‌دهد، اما جورج نامه‌های مرموزی دریافت می‌کند که حکایت از قتل رزماری دارند.جورج تحقیقاتش را شروع می‌کند و نقشه‌ای ترتیب می‌دهد تا آن جشنِ شوم را دوباره با همان افراد و در همان مکان برگزار کند. جورج هیچ‌کس را از نقشه‌اش مطلع نمی‌کند، اما پیش از اجرای آن، درست مثل رزماری قربانی می‌شود. حالا بازماندگان و پلیس باید راز دو قتل را کشف کنند.درباره‌ی نویسندهآگاتا کریستی (زاده‌ی 15 سپتامبر 1890 – درگذشته‌ی 12 ژانویه 1976) نویسنده‌ی انگلیسی داستان‌های جنایی و ادبیات کارآگاهی بود. کریستی اولین نویسنده‌ای است که کتاب‌هایش بیشترین ترجمه را به زبان‌های متعدد دنیا داشته است. پس از وی، ژول ورن و سپس شکسپیر قرار دارند.آگاتا کریستی در 12 ژانویه 1976 در 85 سالگی به مرگ طبیعی درگذشت. او با نام مستعار «مِری وستماکوت» (Mary Westmacott) داستان‌های عاشقانه و رومانتیک نیز نوشته‌ است، ولی شهرت اصلی‌اش به‌سبب نوشتن 66 رمان جنایی اوست. داستان‌های آگاتا کریستی، به‌ویژه آن دسته که درباره‌ی ماجراهای کارآگاه «هرکول پوآرو» یا «خانم مارپل» هستند، نه‌تنها لقب «ملکه‌ی جنایت» را برای او به ارمغان آورد؛ بلکه وی را به‌عنوان یکی از مهم‌ترین و مبتکرترین نویسندگانی که در راه توسعه و تکامل داستان‌های جنایی کوشیده‌اند، نیز معرفی و مطرح کرد.آگاتا کریستی در کتاب رکوردهای گینس مقام اول در میان پرفروش‌ترین نویسندگان کتاب و مقام دوم (بعد از ویلیام شکسپیر) در میان پرفروش‌ترین نویسندگان در هر زمینه‌ای را به خود اختصاص داده‌است.«تله موش» که یکی از آثار معروف اوست، اولین بار در 25 نوامبر 1952 در لندن (تئاتر آمباسادورها) به روی صحنه رفت و از آن تاریخ تاکنون همواره روی صحنه بوده‌است و از این نظر رکورددار است. این نمایش‌نامه تاکنون فقط در لندن بیش از دو هزار بار به روی صحنه رفته‌است.در سال 1955 آگاتا کریستی نخستین کسی بود که جایزه‌ی استاد اعظم را از مجمع معمایی‌نویسان آمریکا دریافت کرد. در همان سال نمایش‌نامه‌ی او به نام «شاهد پرونده» بهترین نمایش‌نامه‌ی برنده‌ی جایزه‌ی «ادگار» گردید.بیشتر کتاب‌ها و داستان‌های کوتاه او (و بعضی‌ها از آنها چندین بار) به فیلم درآمده‌اند که از آن میان می‌توان فیلم‌های «قتل در قطار سریع‌السیر شرق»، «مرگ در رودخانه‌‌ی نیل» و «قطار ساعت 4:50 پدینگتون» را نام برد. از نوشته‌های آگاتا کریستی بارها برای تهیه‌ی برنامه‌های رادیویی و تلویزیونی نیز استفاده شده‌است.*کتاب:Sparkling CyanideOriginally published: 1944Author: Agatha ChristieGenres: Mystery, crime fictionPages: 209 (first edition, hardcover)<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: آگاتا کریستی<br/>مترجم: مریم صابونی<br/>گوینده: احمد لشینی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: مهرنوش محتشمی<br/>صدابردار/مهندس صدا: مریم بلدی<br/>ژانر: ادبیات بریتانیا، ادبیات انگلستان، ادبیات جنایی، ادبیات پلیسی، رمان جنایی، رمان معمایی، رمان پلیسی، قتل، داستان پلیسی، داستان جنایی<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=520810&amp;q=11" length="25695345" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">1403547a5388eea89ff3262eb0f15ab4436710df</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>مهرنوش محتشمی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=521972&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>آتش فشان طلا</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: آتش فشان طلا<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتاب:عموی بن و اسکیم (پسر عموها) می‌میرد و زمین پر از طلایش در آلاسکا را برای برادرزاده‌ها به ارث می‌گذارد. پسرعموها طی سفری طولانی به آلاسکا می‌روند تا تکلیف زمین بزرگ و پرثروتشان را مشخص کنند. در کشتی با دو دخترعموی مهربان آشنا می‌شوند. بن با دیدن زمین‌ها وسوسه می‌شود از آنجا مقداری طلا استخراج کنند.درباره‌ی نویسنده:«ژول گابریل ورن»، معروف به «ژول ورن»، (به فرانسوی: Jules Gabriel Verne)، (1905-1828) نویسنده، شاعر و نمایش‌نامه‌‌‌نویس فرانسوی بود که بیشتر شهرتش را مدیون نگارش کتاب‌های ماجرایی‌اش است که دنیای داستان‌های علمی - تخیلی را دگرگون کرد. او دومین نویسنده‌ای است که کتاب‌هایش از سال 1979 تا کنون، بیشترین ترجمه را به زبان‌های گوناگون داشته‌است. پیش و پس از او، به‌ترتیب، آگاتا کریستی و شکسپیر جا دارند.در آغاز آثار ژول‌ ورن تنها در میان کودکان طرف‌دار داشت؛ تا آنکه منتقد و نویسنده‌ای به نام «مارسل موره» (1969–1887) چندین کتاب و رساله درباره‌ی ژول ورن نوشت و او را چنان‌که بود، به دنیا معرفی کرد. مارسل موره در دو کتابِ «ژول ورن بسیار شگفت‌انگیز» (1960) و «اکتشافات ژول ورن» (1963) او را به دنیا شناساند و از آن به بعد دوست‌داران ادب با نظر جدی‌تری به ژول ورن می‌نگرند.* کتاب:Gold VolcanoOriginally published: 1906Author: Jules VernePreceded by: The Lighthouse at the End of the WorldOriginal title: Le Volcan dor<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ژول ورن<br/>مترجم: مهتاب مرادی<br/>گوینده: همت مومیوند<br/>کارگردان: میثم جزی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: ویدا بابالو<br/>صدابردار/مهندس صدا: میثم جزی<br/>ژانر: ادبیات فرانسه، رمان علمی تخیلی، داستان علمی تخیلی، سفر، طلا، جویندگان طلا، ارثیه، آلاسكا، كشتی، معدن<br/>دسته‌بندی: کتاب گویا]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=497955&amp;q=11" length="35459705" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">b518e6f917d949e350d24e3843eb1198638ecc42</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>ویدا بابالو</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=497557&amp;s=c"/>
      <category>کتاب گویا</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>مردی که دو بار مرد</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: مردی که دو بار مرد<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقهرمانان سالمند دهکده‌ی کوپرزجیس قصد دارند مدتی را در آرامش بگذرانند، اما یک اتفاق همه‌چیز را به هم می‌ریزد. یکی از دوستان سابق الیزابت، که مأمور مخفی بوده، از الیزابت درخواست کمک می‌کند. این مرد که چیزی درباره‌ی او نمی‌دانیم، به دزدی الماس‌هایی با ارزش 20میلیون دلار از یک جنایتکار متهم شده و حالا تحت‌تعقیب قاتلان حرفه‌ای است.  انجمن قتل پنجشنبه‌ها تصمیم دارد از دوست الیزابت محافظت و معمای دزدی را حل کند.درباره‌ی نویسندهریچارد آزمن، مجری، کمدین و نویسنده‌ی انگلیسی است. ریچارد آزمن، که در ایران به ریچارد عثمان نیز شناخته می‌شود، در سال 1970 متولد شده‌است. او تحصیل‌کرده‌ی علوم سیاسی و جامعه‌شناسی است. علاقه‌ی ریچارد آزمن در دوران مدرسه به تولید محتوا، به تولید برنامه‌های تلویزیونی به‌عنوان حرفه تبدیل شد. کتاب مردی که دوبار مرد، دنباله‌ی رمان انجمن قتل پنجشنبه‌هاست. ریچارد آزمن داستان کارآگاهان هفتادساله را از جایی که در انجمن قتل پنجشنبه‌ها تمام شده، دنبال می‌کند تا دوباره ما را به سفری در دنیای جنایت ببرد. یک داستان معمایی - جنایی و لذت‌بخش که اعضای این گروه در مرکز آن قرار دارند: الیزابت، مأمور سابق سازمان امنیت ملی بریتانیا (MI5)؛ ران، رهبر سابق اتحادیه‌ی کارگری؛ ابراهیم، روان‌پزشک بازنشسته‌ی مصری و جویس، یک پرستار بازنشسته.*کتاب:The Man Who Died TwiceOriginally published: September 16, 2021Author: Richard OsmanFollowed by: The Bullet That Missed: A Thursday Murder Club MysteryPreceded by: The Thursday Murder ClubGenres: Mystery, crime fiction, Cozy mystery, Humorous FictionPages: 464<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ریچارد آزمن<br/>مترجم: ناهید نوبری<br/>گوینده: بهرام سروری نژاد، شیرین سپه راد<br/>کارگردان: میثم جزی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: علیرضا فدایی<br/>صدابردار/مهندس صدا: میثم جزی<br/>ژانر: الماس، بازرس، ازدواج، سرقت، كوكائین، تصادف، ادبیات انگلستان، ادبیات بریتانیا، رمان پلیسی، داستان جنایی، داستان پلیسی<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=510574&amp;q=11" length="73680887" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">bdca049629fbbb79b181495aa6cb36426e994c99</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>علیرضا فدایی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=505531&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 1</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 1<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقصه‌ی کتاب درباره‌‌ی پسری به نام «جیک» است. پدربزرگ مرموز و ماجراجوی جیک همیشه قصه‌هایی عجیب برای نوه‌اش تعریف می‌کند. او که پیرمردی لهستانی است، در کودکی و در زمان جنگ‌جهانی دوم، مجبور شد به‌تنهایی از کشورش فرار کند و در نهایت از یتیم‌خانه‌ای در جزیره‌ای دورافتاده‌ در بریتانیا سر در آورد.درباره‌ی نویسنده«رنسام ریگز / Ransom Riggs» در سال 1979 در مریلند متولد شد. وی در کالج کنیون ادبیات انگلیسی خواند و در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی تحصیلاتش را در زمینه‌ی فیلم ادامه داد.در سال 2013 با «طاهره مافی»، نویسنده‌‌‌ی ایرانی - آمریکایی، ازدواج کرد. محبوبیت وی بیشتر به‌سبب کتاب «خانه دوشیزه پرگرین برای بچه‌های عجیب» است.* کتابMiss Peregrines Home for Peculiar ChildrenOriginally published: June 7, 2011Author: Ransom RiggsPreceded by: Tales of the PeculiarGenres: Novel, Young adult fiction, Childrens literature, Fantasy Fiction, Horror fiction, Dark fantasyNominations: Goodreads Choice Awards Favorite Book, MORE* فیلم:Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenRelease date: September 29, 2016 (United Kingdom)Director: Tim BurtonAdapted from: Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenMusic by: Mike Higham; Matthew MargesonDistributed by: 20th Century Studios<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رنسام ریگز<br/>مترجم: مهشید دشتی<br/>گوینده: محمدرضا قلمبر<br/>کارگردان: مریم بلدی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: مریم حق نظری<br/>ژانر: یتیم خانه، عجیب، جنگ جهانی دوم، طبیعت، مردم شناسی، پدربزرگ، داستان، عكس، چراغ قوه، درخت، ماسك، دكتر، هیولا، تونل، جنگل، پلیس، بهشت<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=381619&amp;q=11" length="52193711" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">6c298bb69406d76e491587a63f3bc3e31308fe2f</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=430429&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>خانه بچه های خاص خانم پریگرین - جلد 2</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: خانه بچه های خاص خانم پریگرین - جلد 2<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقصه‌ی کتاب درباره‌‌ی پسری به نام «جیک» است. پدربزرگ مرموز و ماجراجوی جیک همیشه قصه‌هایی عجیب برای نوه‌اش تعریف می‌کند. او که پیرمردی لهستانی است، در کودکی و در زمان جنگ‌جهانی دوم، مجبور شد به‌تنهایی از کشورش فرار کند و در نهایت از یتیم‌خانه‌ای در جزیره‌ای دورافتاده‌ در بریتانیا سر در آورد.درباره‌ی نویسنده«رنسام ریگز / Ransom Riggs» در سال 1979 در مریلند متولد شد. وی در کالج کنیون ادبیات انگلیسی خواند و در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی تحصیلاتش را در زمینه‌ی فیلم ادامه داد.در سال 2013 با «طاهره مافی»، نویسنده‌‌‌ی ایرانی - آمریکایی، ازدواج کرد. محبوبیت وی بیشتر به‌سبب کتاب «خانه دوشیزه پرگرین برای بچه‌های عجیب» است.* کتابMiss Peregrines Home for Peculiar ChildrenOriginally published: June 7, 2011Author: Ransom RiggsPreceded by: Tales of the PeculiarGenres: Novel, Young adult fiction, Childrens literature, Fantasy Fiction, Horror fiction, Dark fantasyNominations: Goodreads Choice Awards Favorite Book, MORE* فیلم:Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenRelease date: September 29, 2016 (United Kingdom)Director: Tim BurtonAdapted from: Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenMusic by: Mike Higham; Matthew MargesonDistributed by: 20th Century Studios<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رنسام ریگز<br/>مترجم: مهشید دشتی<br/>گوینده: محمدرضا قلمبر<br/>کارگردان: پروین پوررشید<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: مریم حق نظری<br/>ژانر: یتیم خانه، عجیب، جنگ جهانی دوم، طبیعت، مردم شناسی، پدربزرگ، داستان، عكس، چراغ قوه، درخت، ماسك، دكتر، هیولا، تونل، جنگل، پلیس، بهشت، مرداب، خانه بچه های خاص خانم پریگرین<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=384709&amp;q=11" length="42438693" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">0433ff70c3aa2ff846cf70f7aa2a79cd765b9e01</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=382637&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 3</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 3<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقصه‌ی کتاب درباره‌‌ی پسری به نام «جیک» است. پدربزرگ مرموز و ماجراجوی جیک همیشه قصه‌هایی عجیب برای نوه‌اش تعریف می‌کند. او که پیرمردی لهستانی است، در کودکی و در زمان جنگ‌جهانی دوم، مجبور شد به‌تنهایی از کشورش فرار کند و درنهایت از یتیم‌خانه‌ای در جزیره‌ای دورافتاده‌ در بریتانیا سر در آورد.درباره‌ی نویسنده«رنسام ریگز / Ransom Riggs» در سال 1979 در مریلند متولد شد. وی در کالج کنیون، ادبیات انگلیسی خواند و در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی تحصیلاتش را در زمینه‌ی فیلم ادامه داد.در سال 2013 با «طاهره مافی»، نویسنده‌‌‌ی ایرانی - آمریکایی، ازدواج کرد. محبوبیت وی بیشتر به‌سبب کتاب «خانه دوشیزه پرگرین برای بچه‌های عجیب» است.* کتابMiss Peregrines Home for Peculiar ChildrenOriginally published: June 7, 2011Author: Ransom RiggsPreceded by: Tales of the PeculiarGenres: Novel, Young adult fiction, Childrens literature, Fantasy Fiction, Horror fiction, Dark fantasyNominations: Goodreads Choice Awards Favorite Book, MORE* فیلم:Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenRelease date: September 29, 2016 (United Kingdom)Director: Tim BurtonAdapted from: Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenMusic by: Mike Higham; Matthew MargesonDistributed by: 20th Century Studios<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رنسام ریگز<br/>مترجم: مهشید دشتی<br/>گوینده: محمدرضا قلمبر<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: میثم جزی<br/>ژانر: یتیم خانه، عجیب، جنگ جهانی دوم، طبیعت، مردم شناسی، پدربزرگ، داستان، عكس، دكتر، هیولا، جنگل، ادبیات انگلیسی، ادبیات آمریكا، شگفتی<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=423977&amp;q=11" length="33338367" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">8e54542861956a1a23f2115977c4b308b2e21f2d</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=424351&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 4</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 4<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقصه‌ی کتاب درباره‌‌ی پسری به نام «جیک» است. پدربزرگ مرموز و ماجراجوی جیک همیشه قصه‌هایی عجیب برای نوه‌اش تعریف می‌کند. او که پیرمردی لهستانی است، در کودکی و در زمان جنگ‌جهانی دوم، مجبور شد به‌تنهایی از کشورش فرار کند و در نهایت از یتیم‌خانه‌ای در جزیره‌ای دورافتاده‌ در بریتانیا سر در آورد.درباره‌ی نویسنده«رنسام ریگز / Ransom Riggs» در سال 1979 در مریلند متولد شد. وی در کالج کنیون ادبیات انگلیسی خواند و در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی تحصیلاتش را در زمینه‌ی فیلم ادامه داد.در سال 2013 با «طاهره مافی»، نویسنده‌‌‌ی ایرانی - آمریکایی، ازدواج کرد. محبوبیت وی بیشتر به‌سبب کتاب «خانه دوشیزه پرگرین برای بچه‌های عجیب» است.* کتابMiss Peregrines Home for Peculiar ChildrenOriginally published: June 7, 2011Author: Ransom RiggsPreceded by: Tales of the PeculiarGenres: Novel, Young adult fiction, Childrens literature, Fantasy Fiction, Horror fiction, Dark fantasyNominations: Goodreads Choice Awards Favorite Book, MORE* فیلم:Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenRelease date: September 29, 2016 (United Kingdom)Director: Tim BurtonAdapted from: Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenMusic by: Mike Higham; Matthew MargesonDistributed by: 20th Century Studios<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رنسام ریگز<br/>مترجم: مهشید دشتی<br/>گوینده: محمدرضا قلمبر<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: میثم جزی<br/>ژانر: یتیم خانه، عجیب، جنگ جهانی دوم، طبیعت، مردم شناسی، پدربزرگ، داستان، عكس، دكتر، هیولا، جنگل، ادبیات انگلیسی، ادبیات آمریكا<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=425996&amp;q=11" length="40489829" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">0c9b7d3a298b1312600f8598e411ae825250b551</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=424353&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 5</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: خانه بچه ‏های خاصِ خانم پریگرین - جلد 5<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقصه‌ی کتاب درباره‌‌ی پسری به نام «جیک» است. پدربزرگ مرموز و ماجراجوی جیک همیشه قصه‌هایی عجیب برای نوه‌اش تعریف می‌کند. او که پیرمردی لهستانی است، در کودکی و در زمان جنگ‌جهانی دوم، مجبور شد به‌تنهایی از کشورش فرار کند و درنهایت از یتیم‌خانه‌ای در جزیره‌ای دورافتاده‌ در بریتانیا سر در آورد.درباره‌ی نویسنده«رنسام ریگز / Ransom Riggs» در سال 1979 در مریلند متولد شد. وی در کالج کنیون ادبیات انگلیسی خواند و در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی تحصیلاتش را در زمینه‌ی فیلم ادامه داد.در سال 2013 با «طاهره مافی»، نویسنده‌‌‌ی ایرانی - آمریکایی، ازدواج کرد. محبوبیت وی بیشتر به‌سبب کتاب «خانه دوشیزه پرگرین برای بچه‌های عجیب» است.* کتابMiss Peregrines Home for Peculiar ChildrenOriginally published: June 7, 2011Author: Ransom RiggsPreceded by: Tales of the PeculiarGenres: Novel, Young adult fiction, Childrens literature, Fantasy Fiction, Horror fiction, Dark fantasyNominations: Goodreads Choice Awards Favorite Book, MORE* فیلم:Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenRelease date: September 29, 2016 (United Kingdom)Director: Tim BurtonAdapted from: Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenMusic by: Mike Higham; Matthew MargesonDistributed by: 20th Century Studios<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رنسام ریگز<br/>گوینده: محمدرضا قلمبر<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: مریم بلدی<br/>ژانر: یتیم خانه، عجیب، جنگ جهانی دوم، طبیعت، مردم شناسی، پدربزرگ، داستان، عكس، دكتر، هیولا، جنگل، ادبیات انگلیسی، ادبیات آمریكا<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=428804&amp;q=11" length="48879209" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">608a11aee7c1a5906a73051cf15d80b8ce623eac</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=428865&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>خانه بچه های خاص خانم پریگرین - جلد 6</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: خانه بچه های خاص خانم پریگرین - جلد 6<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابقصه‌ی کتاب درباره‌‌ی پسری به نام «جیک» است. پدربزرگ مرموز و ماجراجوی جیک همیشه قصه‌هایی عجیب برای نوه‌اش تعریف می‌کند. او که پیرمردی لهستانی است، در کودکی و در زمان جنگ‌جهانی دوم، مجبور شد به‌تنهایی از کشورش فرار کند و سرانجام از یتیم‌خانه‌ای در جزیره‌ای دورافتاده‌ در بریتانیا سر در آورد.درباره‌ی نویسنده«رنسام ریگز / Ransom Riggs» در سال 1979 در مریلند متولد شد. وی در کالج کنیون ادبیات انگلیسی خواند و در دانشگاه کالیفرنیای جنوبی تحصیلاتش را در زمینه‌ی فیلم ادامه داد.در سال 2013 با «طاهره مافی»، نویسنده‌‌‌ی ایرانی - آمریکایی، ازدواج کرد. محبوبیت وی بیشتر به‌سبب کتاب «خانه دوشیزه پرگرین برای بچه‌های عجیب» است.* کتابMiss Peregrines Home for Peculiar ChildrenOriginally published: June 7, 2011Author: Ransom RiggsPreceded by: Tales of the PeculiarGenres: Novel, Young adult fiction, Childrens literature, Fantasy Fiction, Horror fiction, Dark fantasyNominations: Goodreads Choice Awards Favorite Book, MORE* فیلم:Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenRelease date: September 29, 2016 (United Kingdom)Director: Tim BurtonAdapted from: Miss Peregrines Home for Peculiar ChildrenMusic by: Mike Higham; Matthew MargesonDistributed by: 20th Century Studios<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: رنسام ریگز<br/>مترجم: مهشید دشتی<br/>گوینده: محمدرضا قلمبر<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: میثم جزی<br/>ژانر: یتیم خانه، جنگ جهانی دوم، ادبیات آمریكا، ادبیات كودك، ادبیات نوجوان، عكس، هیولا، جنگل، مرداب<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=436127&amp;q=11" length="45936527" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">3e81741946b0f66aa525cda758b629357b789a38</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=433022&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>مرگ ایوان ایلیچ</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: مرگ ایوان ایلیچ<br/>توضیحات کتاب: همه ی اطرافیان ریاکار ایوان ایلیچ، پس از شنیدن خبر مرگ او، تنها به فکر گرفتن صندلی خالی ایوان بودند و خوشحال از اینکه هنوز زنده‌اند و این ایوان است که مرده، نه آنها!ایوان طوری به زندگی چسبیده بود که انگار هیچ وقت قرار نیست بمیرد. اما چه شد که ایوان به بستر مرگ افتاد؟ آن هم در شرایطی که گمان می‌کرد برای سالها زنده است و برای آینده و پیشرفتهای شغلی اش، برنامه ها داشت!*مرگ ایوان ایلیچ (روسی: Смерть Ивана Ильича، Смерт Ivána Ilyichá)، اولین بار در سال 1886 منتشر شد، و یکی از شاهکارهای داستان دیرین او است، که مدت کوتاهی پس از تحولات مذهبی او در  اواخر دهه 1870 نوشته شد.*کتاب:The Death of Ivan Ilyich(1886)فیلم:A Simple Death (1985)Ivans Xtc (2000)Ikiru (1952)<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: لئو تولستوی<br/>مترجم: مهسا شیروانی<br/>گوینده: اكبر زنجان پور<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: مهرنوش محتشمی<br/>ژانر: چهره ها، Leo Tolstoy، داستان كوتاه تولستوی، ایوان ایلیچ، روسیه، قاضی<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=186046&amp;q=11" length="40238886" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">fb3174f41ee51b2661a00a1a41c31478e6d9fab1</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>مهرنوش محتشمی</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=184205&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>اشندن</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: اشندن<br/>توضیحات کتاب: درباره‌ی کتابکتاب اشندن (مأمور انگلیسی) که در ایران به «پشت‌صحنه» نیز ترجمه شده‌است، اثری نوشته‌ی ویلیام سامرست موآم است که اولین بار در سال 1928 انتشار یافت. داستان این کتاب براساس تجربه‌های موآم در سازمان اطلاعات بریتانیا درخلال جنگ‌‌جهانی اول به وجود آمده‌است. جان اشندن یکی از جاسوسان سازمان اطلاعات بریتانیاست که ابتدا به ژنو و سپس به ایتالیا فرستاده می‌شود.ویلیام سامرست موآم، به‌جای روایتی واحد و رمان‌گونه، داستان‌هایی مستقل و در عین حال مرتبط را در هر فصل گنجانده که در هرکدام از آنها شخصیت‌های متفاوت و متعددی به چشم می‌خورند. همه‌‌ی افرادی که درطول سفرهای اشندن با او آشنا می‌شوند، دلیل مختص به خود را برای حضور در بازی جاسوسی دارند و هرکدام بسیار پیچیده‌تر از چیزی هستند که درابتدا نشان می‌دهند.درباره‌ی نویسندهسامرست موآم، نویسنده و نمایش‌‌نامه‌نویسِ مشهورِ انگلیسی، در سال 1874 به دنیا آمد و در 1965 از دنیا رفت. وی از پرکارترین نویسنده‌های قرن بیستمِ انگلستان بود و آثاری چون حاصل عمر، یادداشت‌های نویسنده، لبه‌ی تیغ و بادبادک را به رشته‌ی تحریر درآورد.او در شروعِ جنگ، در سال 1914، به‌‌واسطه‌ی شغلش و تسلط به چند زبان، به عضویتِ سازمانِ اطلاعاتِ انگلستان درآمد؛ نویسندگی بهترین سرپوش برای کسبِ اطلاعات بود.کتاب اشندن که در ایران با نامِ «پشت‌صحنه» هم چاپ شده، روایتِ موآم از تجاربِ شخصی‌اش به‌عنوان مأمور اطلاعات است. داستان‌های این مجموعه به‌شکلی ظریف و طنازانه روایت شده‌است و ارتباطی بینِ آنها وجود دارد.* کتاب:Ashenden: Or the British AgentOriginally published: 1928Author: William Somerset Maugham<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: ویلیام سامرست موآم<br/>مترجم: مریم صابونی<br/>گوینده: علیرضا علیشاهی<br/>کارگردان: مریم بلدی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: حدیث حسن پور<br/>صدابردار/مهندس صدا: حسین قاسمی<br/>ژانر: مأمور انگلیسی، پشت صحنه، مأمور مخفی، ادبیات انگلستان، داستان جاسوسی، داستان معمایی، داستان پلیسی، سازمان اطلاعات بریتانیا، جنگ جهانی اول<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=415111&amp;q=11" length="75509183" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">a920a3362c02d5aa4161f7495ef15ae399147f2b</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>حدیث حسن پور</itunes:author>
      <itunes:image href="http://player.iranseda.ir/picture?AttID=406512&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
    <item>
      <title>دو خواهر</title>
      <description><![CDATA[عنوان کتاب: دو خواهر<br/>توضیحات کتاب: دو خواهر به نام‌های «سو-می» و «سو-یئون» ظاهراً پس از مدتی به خانه‌‌ی پدری خود بازمی‌گردند و همراه با پدر و نامادری‌شان زندگی جدیدی را آغاز می‌کنند. اما همه‌چیز از ابتدا میان خواهر بزرگ‌تر، سو-می، و نامادری‌اش، ایون-جو، پرتنش پیش می‌رود. رابطه‌ای مشکوک که اعتماد در آن جایی نداشته و پرخطر هم به‌نظر می‌رسد. با جلورفتن داستان، هم‌زمان متوجه دلیل تنش‌های رابطه‌ی این دو شخصیت و مراقبت بیش از حد سو-می از خواهرش می‌شویم.*فیلم:(2003)A Tale of Two Sisters<br/>زبان کتاب: فارسی<br/>نویسنده: کیم جی وون<br/>مترجم: مریم تاجیك<br/>کارگردان: آشا محرابی<br/>تهیه‌کننده/ناشر صوتی: فرشاد آذرنیا<br/>صدابردار/مهندس صدا: محمدرضا محتشمی<br/>افکت‌گذار: نازنین حسن پور<br/>بازیگران (اگر نمایشی است): مجتبی طباطبایی، سیما خوش چشم، علی اصغر دریایی، مروارید كریم پور، شهین دخت نجف زاده، نورالدین جوادیان، شمسی صادقی، ماندانا محسنی<br/>ژانر: فیلمنامه، آسایشگاه روانی، نامادری‌اش، رابطه‌ای مشكوك، مشكلات روانی<br/>دسته‌بندی: رمان و داستان]]></description>
      <enclosure url="https://player.iranseda.ir/downloadfile/?attid=389099&amp;q=11" length="14325764" type="audio/mpeg"/>
      <guid isPermaLink="false">84c0783228b055f64e67e3dec1a75cc6ddf9a796</guid>
      <pubDate>Sun, 24 Aug 2025 15:54:23 +0000</pubDate>
      <itunes:author>فرشاد آذرنیا</itunes:author>
      <itunes:image href="https://player.iranseda.ir/picture?AttID=387390&amp;s=c"/>
      <category>رمان و داستان</category>
      <language>فارسی</language>
    </item>
  </channel>
</rss>